呢幾年真係少左好多比較有「意思」帶到出黎既動畫

我指既係好似：
steins;gate
魔圓
f/z

我唔講咩深唔深度...
但呢d係睇完之後仲會有好多畫面同訊息係個腦到
不禁令人隔段時間再睇翻

不過可能係市場問題...呢d動畫冇咁爽快
一個唔覺意好大機會出事

我好期待chaos;child既表現

55

啱 支持言巴

懷念2011

有啲太深冇人睇姐，回轉企鵝罐冷門到呢

Psycho pass 第一季算唔算

算 但我覺得呢套好揀觀眾
我就當初比香菜聲優吸引左去睇

之後覺得真係幾正...又係好多意思帶到出黎
偵測與否係咪代表是否有罪

所以好考製作組功夫

依家係輕小說時代

SHIROBAKO

白箱

11年個陣咪又係

積極向上既社蓄

佳作以上

以前題材有好多奇奇怪怪既輕改

農林 key君 這就是僵屍
魔王勇者(經商)
近年第一印象係 異世界 online game 科幻校園all in one

孝哥把聲好撚正
但係第二季唔知做乜鳩

樓主講得好

迷家

終極1999 典型既連自己都唔知想點既動畫

樓主乜柒都有意思架啦

以前校園 後宮多
依家異世界 olg多
因為有人出名就跟住抄

鐵血

所以有時唔係唔想睇呢d題材
而係有太多呢d 個感覺太奇怪
近排跑得最出位就re0 刀劍

呢套我等出曬一定睇曬佢

奸奸

神父有冇推介

我又好想知道SG帶左d乜野意思/訊息比你

起碼套野要夠power先出到個想像力

末來的事無人知曉，所以才存在無限的可能性?尾二果句，加埋們bgm無撚敵

第一集開頭果句獨白原來已經講曬成套野既中心思想

人類妄想到達神既領域（改變過去/時間）係不被允許同付出代價

仲有好多好多

眼有小小痛...可以既話唔好整咁大隻字

有無上cc見過九錢一心

唔上呢d台

根本深度既野睇漫畫/動畫/小說/劇集?

真係笑鳥...

係深既去睇哲學/文學啦...

THX GODFATHER

冇人講深唔深度呀 文學家

盲既都學人扮文藝

咪又虛淵

講有意思變左深度

其他台d人好鍾意入動物台刷存在感
又要無料又柒碌

agger，好多都係過目即忘的快餐片
爽係爽不過冇翻睇的價值

未有動畫翻睇過

Death Parade 問執法者應否在審判時帶有「人性」
乒乓講天才同接受失敗既勇氣

呢兩套都幾好架

konosuba
帶出智障既意思

你當 暗殺教室 流架？

有幾堅呀

怪獸大學

係撚
成個主旨都係愛情故事

居然冇人提psycho pass

驗下眼

近年講深度真係少，唔賣得嘛，商業社會你明的
你睇下幾原既回轉企望罐、百合熊嵐，都好有深度架，咪又爆死哂
你要深度睇舊番好過

依家興on9當有趣，個套konosuba啲畫崩到痴線就話藝術、配合劇情
四天王你有你屌毒橪繼續比錢，繼續無限既日常同百合片
依家睇動畫當輕鬆下笑下算啦，追求深度是否搞錯了什麼

o靚仔同毒撚市場好呢類冇計

樓主講個啲叫好唔叫座,應該得小圓賣得

小圓劇情真係寫得好，而且好多隱藏符號/背後意義係入面
上季個套乜野育成計劃就算啦，抄一份高分功課都抄到零分，幫唔到佢
聽講老虛一話劇本寫一個月，依家真係好難做到
如果講近兩年有意思同深度既動畫，我會揀SHIROBAKO 同 昭和元祿落語心中

kamen rider =.=

charlotte 魔法戰爭

覺得動畫有料到既班底太少,而且作得出一套又未必下一套都係咁有料到,特別係原創

我個人覺得其實簡簡單單警匪片,復仇,歷史個啲都好過個堆咩迷家

個啲抄高分功課既好多都捉錯哂重點
例如個堆魔法少女,9成都係玩反差,想講到表面歡樂內裡黑暗咁,明明小圓重點唔係呢樣,呢個只係宣傳手法(諗唔到用咩字表達好),用過再用已經唔work

物語系列

對上一套睇完仲好有深刻印象嘅動畫應該係來自風平浪靜的明天

f/z有咩意思

fsn仲有意思啦
People die if they are killed
just because you are right doesn't mean you are correct

好老實唔講唔好話咩有冇意思深唔深度之類
你硬係要講垃圾都可以做中文閱讀理解咁鳩吹一大堆野

我覺得劇情唔on9,故事合理,完到場,唔係一式一樣同其他作品差唔多,畫面少崩壞,已經係一套幾好既作品
覺得最好睇個堆,睇到跪係到

呢兩句野真係好有深度
人被殺就會死,講出左人類生命既脆弱..............................

三王宴同埋切嗣嘅回憶掛

上季啲魔法少女多到
其實我唔求咩深度，正常鋪陳到一個故事已經好好
簡單至今季既ViVid Strike、神裝少女小纏我都接受到
最驚無料扮四條扮有深度，又CARRY唔到咁先慘

原創直情唔好提啦，10套有8套爛，出埋續作爛既機會更高
EVOL、交響詩篇AO，你懂的
少女與戰車特例

博士more

摩耶摩囉咪

笑撚死人咩

Kiznaiver 幾正

91days 好好睇喎

agger

too long can not read

十幾集都長

新世紀福音戰士

近年

psychopass

虛淵式哲學 最弱就係fate zero

Ageer 神父

唔係掛老虛個名 我唔會睇az

做完運動翻黎就見到咁多留言

az既一大特別之處係睇斯雷因

開套ALDNOAH.ZERO destiny

淨係講深度嘅話，我未見有一套超越怪化貓
上年有深度代表係joker game

但有深度同好睇係2回事

joker game係咪間諜果套？

係

租卡驚其實幾好睇

三王酒會

淨係知聲優班底驚人
睇左兩三集冇睇了

面盲症

過份離地

神父有冇新本介紹

咸濕野？

最近挖掘緊loli本

有電影味

超人幻想完全冇人提

Fgo好有意思

動畫化曬第一部應該上神枱

小圓帶出乜
認同小圓係神作級數，特別係連埋第三集電影
不過同新世界比都係唔夠

冇咩嘢帶出 雖然套嘢都有啲哲學/古典元素係入面(eg TV版浮士德,叛逆的物話尼采思想)
只係個設定同劇情幾有趣同埋幾完整
畫風同BGM都幾夾個劇情
最緊要係學姐個頭俾人食咗

兜唔到....

...

士郎嘅智商仲脆弱

虛淵 in 2017 LUL

來自新世界點睇

士郎知道左人被殺就會死呢個事實
發現原來佢以前比人殺唔會死，因為對士郎黎講冇受重傷呢個狀態

Glasslip, 迷家
深到唔知做咩9

迷家起碼都有娛樂性

有冇人講日常

依套我要勁清醒先睇得

同感，依家大部分用深度黎包裝既動漫都好做作
不過我覺得真正叫帶得出"意思"既動漫應該係令人投入，又牽動感情咁帶出一個簡單既意念，等人反思先啱

r爆頭搵到既例子唔多：天元突破，靈能百分百

我記得glasslip結局個陣無人睇得明
然後高登有個巴打完美解釋緊發生咩事

其實都已經專登避開「深度」呢個字眼
輕輕同大家討論下有意思既動畫
我覺得真係好有意思到極點既都係得命運石之門

The Count of Monte Cristo改編既巖窟王 ?
前面帶出各種哲學問題，雖然後面變三角戀+相愛相殺，但套野好正
完全唔覺係04年+GONZO作品，係G社第二鐘意既作品
(第一係 歡迎來到NHK，有笑有淚，雖然帶唔出咩大道理，
但如果你想脫毒或者想做廢青既建議你睇睇 )

其實我唔明「有意思」即係咩意思
舉個例，今季小魔女學園講下夢想講下友情我已經覺得好有意思
反之上季o;n9重設定同故事爆點，但幾乎冇角色描寫，好睇但我唔覺有咩意思

「有意思」個意思其實好抽象
可以令人反思 又可以令人回味
但又可以令人震驚嚇一跳

班a0死毒撚對d青春戀愛作品冇感觸覺得冇意思又唔難理解ge

呢套小說其實可以學到啲關於日本農業嘅現況
同埋無記錯個作者係去過間農業學校到取材過

只不過係套動畫有些少改爛咗套作品，邊到有些少似冇乜營養嘅青春戀愛喜劇咁

所以我估樓主都係講緊人性矛盾，社會問題果類題材為之有意思掛，真係好抽象。

多謝推介，睇下先。

自己就解讀係滲透咗一啲訊息嘅作品
例如今季嗰套《亞人醬有話要說》其實都覺得有啲意思喺入面

如果樓主係咁諗，應該唔會覺得呢幾年少左好多比較有意思既動畫

咁嘅諗法，應該好少動畫真係完全冇訊息係入面
最簡單jump都友情努力勝利，子供番都表現正義之心啦

一半一半啦...

我表達能力唔係好好
其實我都好難用文字去解釋呢個「有意思」

我唔覺得應該將「有意思」局限咗係「某D意思入面」
因為咁樣係局限D創新作品

咁咁諗法有咩問題#think#lm
友情努力勝利唔是訊息?
訊息又有高低級之分?
睇d咩黑暗社會問題人性既訊息又會高級d?

個問題係回歸番落post名度

認同 咩叫少左[有意思]既作品?
有意思依個字對每人都唔同架嘛,

如果係講緊簡單友情熱血勝利, 我唔認為依家少左

如果講緊劇情上面既有意思, 當然係少左,
人才少劇本少 又要控制到動畫既節奏內容好難

有意思=有趣

我覺得芳文社的難民番好有意思

睇個時唔用個腦諗吓咪覺得套野無意思囉...

想要表達某d訊息出黎既話，其實好多動畫都有咁做
只係而家好多時眼高手低，想帶出d深奧野偏偏故事情節都做唔好
一唔係就四天王類 日常番呢d，本身就冇打算比觀眾思考或者領悟到某d野

yes…駁唔到
淨係青葉醬同八神姐姐之間曖昧既情感描寫已經超越咩新世界同鋼煉幾班，簡直係當代藝術既寫照

冇new game睇想死
冇鋼鍊睇

當然兩套都有意思

下me睇new game同白箱當睇到創作行業既辛酸時會進一步啟發me思考到底係咩因素造成咁wo
到底係產業結構鏈出左問題定係市場轉型令消費者消費模式改變，定係生產技術令成本大幅上漲
會唔會冇用腦睇果個係你自己

點兔神作

yes
but 智乃bbg is my wifi sor

唔係llc，棄左

鐘意難民番唔鐘意點兔

留名

概念幾好 編劇奇差

樂園追放

堅極有限公司

上季斯特拉的魔法第11集入面主角嗰句「爸爸的愛成分不足了啦」（パパ分足りないよ）直頭係挑戰道德倫理，勁過緣之空添

利申：芳文社難民番擁躉

四天王同日常番都有佢想帶出既信息既 重複晒無趣就另計啦

on9綺禮比人串

上季flip flapper幾好
係個尾麻麻地

咁唔係凡難民番都啱，av都有東京熱一本道，蘿莉難民唔啱我口味

趕得滯，加多一集就好

見到青葉醬同00g既對比套番落香港
除左可以香港日本非大學生同大學生之間既差別
更可以反思到日本同香港之間產業結構分別所造成既社會影響
仲可以有好多有趣既思考例如如果青葉係香港有得讀u敢唔敢quit去入行遊戲業

根本係d死傻鳩自己蠢唔識多角度思考又賴落套作品到

講左話要講有冇意思好似做中文閱讀理解咁鳩吹出黎都得,綺禮係都要中個頭落去

連一套動畫自己覺唔覺得有意思都講唔出 睇屎片? 開3倍速飛住睇?定係唔識字?

桐人好有型 阿廁娜好廁

佢老母出黎個part真心收得麻麻
前面伏筆做得幾好
但最尾收唔到

hi

近年RELIFE算唔算
起碼佢有D位我都會反思

仲有不得不提鐵血的孤兒

每個人有唔同既睇法
有d人硬係要係雞蛋挑人骨頭我都無話可說

btw解讀方法每個人都唔同架啦
有d人鍾意解讀巨人情況=香港
我咪笑你on9 lor

harmony

常見評論例如：我睇完套百合廢萌作都可以反思原來同性戀乜乜乜
任你up

只不過呢d題材再講呢d感想會比人笑姐

再講多個例子：「足球小將個主角假如出生係香港會唔會仲有咁多機會點點點」
omg..究竟要有幾強既恥力先講得出呢d說話

yes ah yes ah
以為睇幾套卡通片就看透世事會否更on9
就算睇完咩鋼煉新世界eva joker驚命運石小圓就即刻個個變做社會學家歷史學家學人走批判mud mud物物
得罪講句以後大學社科淨係播動畫咪夠law，仲洗咩pro隻同考file

我覺得睇完可以令我想翻睇已經叫有意思

得罪講句學歷長唔過自己屋企地址既都冇資格扮哂專家指指點點扮哂有咩反思

巨人post好精彩

垃圾 post都推到咁多頁

銀之匙。
個主角同我太似，好有共鳴
好簡單好直接。
逃避雖恥，但非常有用。

9up下都好過成個台靜鷹鷹